+++
title = "创建有状态副本集"
description = "在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建有状态副本集（DaemonSet）。"
weight = 2

+++

在业务视图中，支持通过表单或 YAML 的方式创建有状态副本集（StatefulSet），默认以表单形式创建。

**前提条件**

如果您需要为待创建的有状态副本集的容器配置引用或挂载存储卷，在创建有状态副本集之前，需要先在平台上创建 PVC（持久卷声明）、配置字典或保密字典资源。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至业务视图，进入待创建有状态副本集的命名空间。

1. 单击左侧导航栏中的 **计算** > **有状态副本集**，进入有状态副本集列表页面。

2. 单击 **创建有状态副本集** 按钮。

3. <span id="1">在弹出的 **选择镜像** 窗口，单击选择 **方式**</span>。

	**说明**：仅当同时订阅了本公司的 DevOps 产品，本平台对接了 DevOps 平台的镜像仓库时需要选择方式。

	* **输入**：地址格式为`仓库地址:镜像版本`，例如 ：`index.docker.io/library/ubuntu:latest`。<br>单击镜像地址输入框下方的镜像地址示例后的 ![](/img/input.png) 图标，可快速输入示例镜像地址。
	
	* **选择**：通过单击镜像仓库右侧的下拉选择框选择 DevOps 平台中的镜像仓库，并选择或输入镜像版本来选择要使用的镜像。
	
3. 单击 **确定**。
	
	**提示**：使用第三方镜像前，确认是否可以直接拉取。可以通过 docker pull 命令验证拉取。

1. 参照以下说明，配置有状态副本集的基本参数。

	* **名称**：有状态副本集的名称，默认为镜像的名称。  
			名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9 和中横线，不支持以中横线结尾，字符数不超过 64 个。
	
	* （可选）**显示名称**：有状态副本集的显示名称，支持中文字符。
	
1. 单击 **有状态副本集 - 高级**，选择配置以下参数。

	* 在 **更新策略** 区域，输入 `partition` 的值用于控制滚动更新时仅更新部分 Pods。<br>partition 的取值大于实例数量时无效，默认为 `0`。<br>例如：Pod 实例数量为 5（Pod 序号为连续的 0、1、2、3、4），设置 partition 为 3 后，当更新了 StatefulSet 的 `spec.template` 后，将滚动更新 StatefulSet，且仅更新序号为 3 和 4 的 Pod，其他 Pod 不允许滚动更新。即便序号为 0、1、2 的 Pods 删除后重建，也只能依据更新前的  `spec.template` 重新创建。

		**说明**：StatefulSet 还支持 `Ondelete` 更新策略，仅能通过单击页面右上角的 **YAML** 进入 YAML 编排文件设置。设置 StatefulSet 的 `.spec.updateStrategy.type` 为 `OnDelete`，如下图所示。
		
		<img src="/img/updatestrategy.png" width = "200" />
		
		设置 StatefulSet 的更新策略为 `Ondelete` 后，单击页面右上角的 **表单** 进入表单创建页面时，更新策略显示为 `OnDelete` 且不可编辑。
	  
	* 在 **组件标签** 区域，单击 ![](/img/add.png) 可添加键、值标签对，并输入 **键** 和 **值**。同时，单击键、值对记录右侧的 ![](/img/delete.png) 图标，可删除已添加的键、值对。

1. 接下来的操作与 **创建部署** 操作步骤相同，请参考 [步骤]({{< relref "10usermanual/3userview/10calculate/1deployment/2deploymentcreate.md#8" >}}) 操作。

  ​    

